Mijn geheugen is indirect desinformeert.
Ik probeer het met deze gegevens, en ik zie ze allemaal in mijn cel in de Bastille, vlakbij het einde van het tiende jaar van mijn gevangenschap, zoals ik hen zag al die nacht.
"Op sommige hooi op de grond, met een kussen gegooid onder zijn hoofd, leg een knappe boer boy--een jongen van niet meer dan 17.
Hij lag op zijn rug, met zijn tanden, zijn rechterhand gebalde op zijn borst en zijn felle ogen recht omhoog.
Ik kon niet zien waar het wondje was, zoals ik geknield op één knie over hem, maar ik kon zien dat hij was overleden aan een wond van een scherpe punt.
